20歲仔示愛不遂 刀插男生喉復自刎 揭有同類前科 官質疑情侶說法

【本報訊】中四男生向年輕他三載的男同學示愛不遂後，在去年三月十四日身懷四把刀在門外守候，趁對方回家時奪門而入，將男同學綑綁禁錮之餘，並揚言要一齊死。他先亮刀襲擊對方身體多處，之後再刀插對方喉嚨復自刎，幸男同學母親返家及時揭發事件，報警救回兩人。被捕男生早前在高院承認企圖謀殺、傷人及非法禁錮三罪，原定昨日判刑；惟被告堅稱與事主曾經是情侶。法官遂將案押後至八月三日，待查證「情侶」的說法後始作判刑。

被告早前承認「單戀」事主

現年廿歲被告劉浚生，事發時他年僅十八歲，男事主X則是十五歲。被告早前認罪後向心理專家堅稱，他與X曾經相愛。但法官昨日透露，被告於一一年有非禮及刑事恐嚇前科，當時被告要求觀看另一男同學的下體，繼而非禮對方下體，又亮刀恐嚇對方不要告發，事後他卻堅稱與該男同學是情侶。法官對其前科感到相當驚訝，因該案事主明顯受威嚇才就範；而被告現時在本案中亦堅稱與X相戀，這與他早前承認是他「單戀」X的案情相違背。

法官亦提出，被告傷害X後曾經自刎，但質疑被告是否真的具自殺意圖，法官認為被告的傷勢，不足以支持他有自殺的念頭。

辯方呈10張親密照佐證

法官提醒，若裁定被告與X不是戀人，或會影響其刑期的扣減。辯方向被告索取指示後，撤回被告跟非禮案事主是情侶的說法，但堅稱被告與X關係親密。辯方並呈上十張被告與X的合照，相中見到被告跟X拖手、二人赤裸上身在泳池更衣室合照，其中一張相更顯示X嘗試掀開圍在被告腰下的毛巾，似乎想窺視毛巾底下的情況。法官看畢照片後，質疑未能足以證明二人有親密關係。法官下令現先核實相中人是否X，並給予機會讓X回應，因此將案押後判刑，被告繼續收押。

劉浚生(紫衫)事後被送院救治。

有D似羅仲謙

[quote]【本報訊】中四男生向年輕他三載的男同學示愛不遂後，在去年三月十四日身懷四把刀在門外守候，趁對方回家時奪門而入，將男同學綑綁禁錮之餘，並揚言要一齊死。

死基佬

好撚危險

GAY